【正名】發射催淚彈

各位巴絲，特別係做傳媒嘅，請留意返，係「發射催淚彈」，唔係「施放催淚煙」，唔好被人講／寫到成件事好浪漫咁，唔好再跟住人講／寫「施放催淚煙」，以後聽到邊個講／寫「施放催淚煙」嘅話，如果情況許可，請禮貌地糾正返佢。
「放煙」同「射彈」差天共地，行得出嚟嘅最清楚。
呢啲係掌權者利用語文潛意識洗腦嘅一貫伎倆。「施放催淚煙」，一般小市民聽／睇起上嚟會覺得無乜嘢：「放煙啫，又唔係放火」。同埋講／寫「煙」只會令人聯想起「煙霧」等等無乜殺傷力嘅概念。「射彈」就唔同喇。「彈」會聯想起「子彈」等等較嚴重嘅概念。
重點係潛意識，直接入心，直接影響大眾對整場運動嘅觀感。
着住警察制服嗰班人舉起嗰枝黑旗唔係寫住「警告 催淚彈」就係咁解。
叫「嗰班人」唔叫「狗」，因為狗，以至其他動物如我們天天食落肚的豬牛羊雞鴨鵝，都比嗰班人可愛得多。請勿侮辱動物。最好可以考慮埋間唔時食下素𠻹。
至於嗰班是人是鬼還是啥，就要高人指點了。
編輯一名

推

係發射，唔係「施放」；
係催淚彈，唔係「催淚煙」

同意請推到上熱門

特別要畀有份搞記者會嘅巴絲見到

請幫忙繼續推

推爆佢

呢樣真 成日見到個畫面明明係攞住支槍射彈 有哂火花又剩
唔知點解vo 會話係施放催淚煙 講到好似點蚊香咁

推爆巴打個推

絲打講得太好了

都唔知「施放」指乜。講到好似斯斯文文咁

彈 會令人聯想到炸彈 子彈 攻擊性極高 令人好驚
煙 我屌你老母放煙花？你唔好話係小朋友玩泥沙？

所以黑警嗰枝黑旗係寫住警告 催淚煙，而唔係催淚彈

未親身聞過嘅一般市民會以為煙啫，好閒啫

得CCTVB先會話施放

我都想咁講
不論講定文字標題
佢都係講「催淚煙」
屌你老母cctvb

岩！
仆你個街施放催淚煙講到好似拿住支滅火桶“噴”煙咁
明明就係用槍射粒彈頭出黎，而粒彈係有攻擊性！近距離射9死你都得

好多都係用「施放」，都唔知「施放」啲乜（喪屍就放曬出嚟喇 ），聽到好un耳⋯⋯明明係發射

明明就係用槍射粒彈頭出黎，而粒彈係有攻擊性！近距離射9死你都得

佢哋好多時仲要係水平發射

係發射，唔係「施放」；
係催淚彈，唔係「催淚煙」！
未親身聞過嘅一般市民會以為煙啫，好閒啫

政府就係好中意玩文字藝術

唔好侮辱「藝術」

既然講開呢一樣野
有冇人知
「一發催淚彈」同「一枚催淚彈」係咪有分別

有啲係射一下出黎爆開三粒咁
咁叫一發三枚？抑或係一發/一枚？

依家CCTVB直播又講催淚彈喎

「施放」定發射？

前TVB記者區家麟係立場都出過文:
《請發聲，直到最後一口氣》

例如明明是「擲催淚彈」，傳媒會跟警方用法說「施放催淚煙」，溫文爾雅，動作輕柔，簡直有點詩意。

呢d意識形態平時唔講唔講其實好重要,好多記者朋友直播期間都用緊「施放」。千祈要小心。

《請發聲，直到最後一口氣》

《請發聲，直到最後一口氣》

好重要,我請大家睇要請足3次

頭先有線記者都曾經跟埋黑警講「鐳射槍」

發射催淚彈

唔講唔覺
其實觀感真係差好遠

用字係重要

有線呢幾年都跟大陸譯名
放煙花又話咩煙火表演

巴打可以去買六合彩

魔鬼在細節

所以千萬唔好人云亦云，自己要諗清楚先

正確嚟講係可以叫催淚毒氣

我聽親都係「施放」

Push

其實催淚呢兩個字本身已經講細咗
記得喺出面食飯聽過兩隻死藍屍講
一隻問催淚彈係啲乜
另一隻答「咪啲令人流眼淚嘅嘢咋嘛」
然後繼續講到社運者嘅武力係警賊嘅幾倍咁

推
—————— 聚焦五大訴求 + 一個承諾 ——————
一、正式撤回”逃犯引導條例”修例
二、收回反修例示威中的暴動定性
三、撤銷對所有反修例示威者控罪
四、成立獨立調查委員會, 追究徹查元朗鄉黑暴徒及警察失蹤事件責任
五、立即全面實行雙普選
六、承諾永不落實「社會信用評分系統」及全面移除全港「多功能智慧燈柱」

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我投訴你 我唔會簽 我要飲食

截

同意！根本唔止催淚咁簡單。
巴打覺得應該點叫好呢？

發射催淚性神經毒氣彈

化學煙
腐蝕性氣體（雖然實情係固體微粒）

唔係：
警方喺示威區施放催淚煙

係：
警方對區內街坊施放腐蝕性氣體
警方突以化學煙攻擊社運活動